<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Chile | Os Lima Travel]]></title>
  <link href="http://felipecsl.github.io/blog/categories/chile/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://felipecsl.github.io/"/>
  <updated>2014-05-23T21:56:50-04:00</updated>
  <id>http://felipecsl.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Felipe Lima e Vinia Amaral]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Visitando o Vale do Colchagua partindo de Santiago]]></title>
    <link href="http://felipecsl.github.io/blog/2014/05/23/visitando-o-vale-do-colchagua-partindo-de-santiago/"/>
    <updated>2014-05-23T19:54:16-04:00</updated>
    <id>http://felipecsl.github.io/blog/2014/05/23/visitando-o-vale-do-colchagua-partindo-de-santiago</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na quinta-feira amanheceu um dia ensolarado em Santiago. Estávamos com um carro alugado para visitar o <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Colchagua_Valley#Colchagua_Valley_wine_region">Vale do Colchagua</a>. Acordamos cedo e fomos à AVIS (<a href="https://www.google.com/maps/place/Luz+2934,+Las+Condes,+Regi%C3%B3n+Metropolitana,+Chile/@-33.4138552,-70.6023879,17z/data=!4m7!1m4!3m3!1s0x9662cf4113c45a11:0x858072fa479e476f!2sLuz+2880!3b1!3m1!1s0x9662cf4113c45a11:0xdd5e6bbd014ee2f1">endereço</a>) buscar o carro, era um Chevrolet Spark, minúsculo, por sinal, estilo Ford KA, mas muito confortável e completo, mais do que suficiente para o que precisávamos. A diária saiu por aproximadamente 53 dólares (29 mil pesos chilenos).</p>

<p>Como estávamos com os números de celular do Brasil, isto dificultou um pouco a viagem, pois não tínhamos como utilizar a navegação via Google Maps do celular (recomendamos viajantes a comprar um chip pré-pago com dados para facilitar a vida :)). O plano era dirigir até San Fernando e de lá encontrar as vinícolas. Esta é a <a href="https://www.google.com/maps/dir/Luz+2934,+Las+Condes,+Regi%C3%B3n+Metropolitana,+Chile/San+Fernando,+O'Higgins+Region,+Chile/@-33.9959624,-71.3302605,9z/data=!3m1!4b1!4m13!4m12!1m5!1m1!1s0x9662cf4113c45a11:0xdd5e6bbd014ee2f1!2m2!1d-70.6018223!2d-33.4121257!1m5!1m1!1s0x9664c7b3736834b3:0x4af1bd3814cb2a06!2m2!1d-70.99078!2d-34.58586">rota</a> que fizemos. A viagem foi bem tranquila, a estrada bem sinalizada e tem muitas placas durante o percurso. Depois de cerca de 1 hora e meia chegamo a San Fernando, onde estacionamos e tomamo um café excelente no <a href="https://www.facebook.com/pages/EMBRUJO-Cafeteria-Teteria/255141311277867">Cafe Embrujo</a>, que tinha WiFi obviamente :D</p>

<p><img src="/images/2014/05/hot_chocolate.jpg" alt="chocolate quente no Cafe Embrujo" /></p>

<p>De lá partimos para a vinícola <a href="http://www.casasilva.cl/">Casa Silva</a> que ficava a uns 2 km ao norte de San Fernando (<a href="/images/2014/05/casasilva.png">mapa</a>), na saída de El Tambo/La Paloma. Logo ao sair da Estrada 5 à direita, você vai ter q pagar um pedágio de 500 CHP. Siga pela estradinha à frente e você verá a entrada da vinícola.</p>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0723.JPG" alt="entrada da vinícola Casa Silva" /></p>

<p>Dentro da vinícola, que é um lugar lindo, por sinal, tem um restaurante, então você pode almoçar lá se quiser (não chegamos a ver os preços nem entrar no restaurante). Tem também uma loja onde você pode comprar os vinhos a preços supostamente mais acessíveis do que em Santiago. Também é possível fazer tours guiados de wine tasting e visita guiada mas optamos por não fazer.</p>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0702.JPG" alt="Estacionamento do restaurante da vinícola Casa Silva" /></p>

<blockquote><p>Estacionamento do restaurante</p></blockquote>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0721.JPG" alt="Tabela de preços dos vinhos" /></p>

<blockquote><p>Tabela de preços dos vinhos</p></blockquote>

<p>Saindo de lá, voltamos para a Estrada 5 &ldquo;Al Sur&rdquo; em direção a Santa Cruz (<a href="https://www.google.com/maps/search/Santa+Cruz,+Chile/@36.9794318,-122.0310751,14z">mapa</a>), onde estão as outras vinícolas. Passando a entrada de San Fernando Norte, fique atento para as placas que dizem <em>Carretera del Vino</em>, ou &ldquo;Estrada do Vinho&rdquo;. Pegue esta saída a direita e pague outro pedágio de 500 CHP. Siga por esta estrada (I-50) por alguns kilometros (cerca de 20 minutos dirigindo). Você passará pelas cidades de Placilla e Nancagua. Tem alguns restaurantes na estrada se você quiser comer algo.</p>

<p>Quase chegando em Santa Cruz você verá a vinícola <a href="http://www.viumanent.cl/">Viu Manent</a> à esquerda. Paramos lá também para fazer uma visita. Lá dentro tem uma cafeteria com uma vista espetacular para os parreirais e umas mesas na rua. Recomendamos fortemente fazer uma parada lá para conferir :)</p>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0738.JPG" alt="Vista da cafeteria" /></p>

<blockquote><p>Vista da cafeteria</p></blockquote>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0743.JPG" alt="Tomando um café com uma vista bem mais ou menos" /></p>

<blockquote><p>Tomando um café com uma vista bem mais ou menos</p></blockquote>

<p>Saindo de lá, andamos por mais alguns KMs até avistar a entrada da <a href="http://www.lapostolle.com/">Lapostolle</a> à direita. Entretanto, aquela vinícola não recebe visitas, tivemos que seguir um pouco mais até pegar uma entrada à direita para o Apalta Valley, onde fica a <em>bodega</em> do Lapostolle que recebe visitas. Chegamos lá quase 4 da tarde, o sol já estava se pondo atrás das montanhas, bem na hora para o último tour guiado do dia.</p>

<p><img src="/images/2014/05/lapostolle.JPG" alt="Vinícola Lapostolle" /></p>

<blockquote><p>Vinícola Lapostolle</p></blockquote>

<p>A vinícola Lapostolle é gigante e extremamente bonita, escondida entre as montanhas do vale do Apalta. A guia nos contou que o local onde são produzidos os vinhos foi construído no pé da montanha, de uma maneira que fosse harmoniosa e não invasiva com o ambiente. Todo o processo de separação das uvas é feito manualmente. Ela nos guiou por todos os passos do processo, desde a colheita das uvas até o armazenamento do vinho nos barris de carvalho francês.</p>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0749.JPG" alt="Barris de maceração e fermentação" /></p>

<blockquote><p>Barris de maceração e fermentação</p></blockquote>

<p>O processo é muito interessante e a vinícola em sí é muito muito bonita por dentro, com vários andares e até com uma adega no subsolo onde os donos armazenam mais de 3 mil garrafas de sua coleção pessoal. No final do tour, fizemos uma degustação de vinhos, todos excelentes por sinal. A Lapostolle produz um dos melhores vinhos do Chile e é premiado mundialmente.</p>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0769.JPG" alt="Degustação de vinhos" /></p>

<blockquote><p>Degustação de vinhos</p></blockquote>

<p>No final do tour, pegamos nossas coisas e voltamos para Santiago. O dia estava anoitecendo a vista de fora da vinícola era como essa abaixo. O custo do tour foi de 30000 CHP para os dois.</p>

<p><img src="/images/2014/05/DSCF0773.JPG" alt="Anoitecer no Apalta Valley" /></p>

<blockquote><p>Anoitecer no Apalta Valley</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
