<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: snorkel | Os Lima Viajando]]></title>
  <link href="http://oslimaviajando.com.br/blog/categories/snorkel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://oslimaviajando.com.br/"/>
  <updated>2015-04-27T23:18:18-05:00</updated>
  <id>http://oslimaviajando.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Felipe Lima e Vinia Amaral]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[9 dias em Cozumel e Playa del Carmen]]></title>
    <link href="http://oslimaviajando.com.br/blog/2015/04/26/9-dias-em-cozumel-e-playa-del-carmen/"/>
    <updated>2015-04-26T13:03:20-05:00</updated>
    <id>http://oslimaviajando.com.br/blog/2015/04/26/9-dias-em-cozumel-e-playa-del-carmen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-8gmYJQkCXDY/VT5mJSoBRlI/AAAAAAAAfSc/tAhzlfzZFAs/w2536-h1684-no/DSCF1071.JPG" alt="A beleza de Cozumel" /></p>

<blockquote><p>A beleza de Cozumel</p></blockquote>

<h2>Dia zero (a chegada)</h2>

<p>Aterrizamos em Cozumel num Domingo à tarde. Estava bastante calor, mais de 30 graus Celsius. Já de cara nos deparamos com a alta umidade que imediatamente me lembrou do <a href="https://www.youtube.com/watch?v=U6dwiXHbJAo">verão Porto Alegrense</a>.
Passamos pela imigração e esteiras de bagagem. Ao atravessar o portão um sujeito nos abordou. Não lembro exatamente o que ele falou, mas nos direcionou para um guichê no aeroporto onde uma mulher nos atendeu. Supostamente ela iria arrumar um translado para irmos até onde estávamos hospedados, já que não existe serviço de taxis normais no aeroporto, somente umas minivans que transportam os turistas em lotes de 6-8 pessoas.</p>

<p>No guichê, esta mulher nos fez alguma perguntas, puxou o mapa da ilha e começou a apontar alguns pontos turísticos que deveriamos conhecer. Imediatamente depois, nos ofereceu um &ldquo;pacote&rdquo; que nos daria entrada em vários lugares (que cobram entrada), um aluguel de carro, tickets para o ferry e um suposto &ldquo;café da manhã&rdquo; em um hotel em Playa del Carmen para supostamente &ldquo;conhecer o hotel&rdquo; e <strong>quem sabe</strong> ficar hospedado lá da próxima vez. Tudo isso por apenas 99 dólares para nós dois.</p>

<p>Na hora nos pareceu um bom negócio, visto que o preço somado de cada item facilmente passaria disso. Fechamos negócio apesar de um pouco desconfiados. Ela nos passou o contato dela e combinamos de encontrá-la na frente do restaurante Palmeiras no dia seguinte as 7:30 da manhã para pegar os tickets do ferry, etc.</p>

<p>Feito isto, finalmente pegamos a van para o local onde estávamos hospedados, um <a href="https://www.airbnb.com/rooms/2744187">Airbnb</a>. Aí foi preciso explicar para o motorista que não estávamos hospedados em um hotel. Aparentemente ele não conseguia entender como isso era possível. Falei o endereço mas ele parecia não entender. No final parece que ele entendeu mais ou menos e nos deixou praticamente na frente do apartamento onde ficaríamos.</p>

<p>Após chegarmos no apartamento, a Kelley (host) muito educada e legal, por sinal, nos recebeu e explicou algumas coisas. Como estávamos cansados do vôo, demos uma volta pelo bairro e fomos dormir cedo.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-T_4mKJ4Q2-Q/VT5ok04gGeI/AAAAAAAAfTg/Ghjh1Xe91yU/w2536-h1684-no/DSCF1083.JPG" alt="Vista do quarto do apartamento" /></p>

<blockquote><p>Vista do quarto do apartamento. Not bad :)</p></blockquote>

<h2>Dia 1 (Playa del Carmen e Tulum)</h2>

<p>Acordamos cedo e fomos encontrar a moça do aeroporto (Iliana) em frente ao restaurante Palmeiras, que fica em frente ao pier (onde sai o ferry para Playa del Carmen). Ela nos colou no peito uns adesivos escrito &ldquo;Occidental Vacation Club&rdquo; e nos deu os tickets do ferry.</p>

<p>Pegamos o ferry uns 30 minutos depois chegamos em Playa. O custo do ferry é US$ 15 por pessoa (US$ 30 ida e volta). Lá, outra moça estava nos esperando. Havia mais umas 8-10 pessoas no ferry que estavam na mesma situação. Ela nos levou até um ponto de taxi que pegou todos que estavam com o tal adesivo no peito e levou até o Resort <a href="http://www.occidentalhotels.com/resort/allegro-playacar">Occidental Allegro</a> que fica em um condomínio fechado chamado <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Playacar">Playacar</a>. Este condomínio é uma área muito chique de Play del Carmen onde estão as melhores casas e os resorts mais top.</p>

<p>Chegando no tal Resort, fomos recebidos por um vendedor, muito legal por sinal e que mais tarde acabou se tornando nosso amigo. Ele nos levou até o resort <a href="http://www.occidentalhotels.com/resort/occidental-grand-xcaret">Occidental Grand Xcaret</a> onde tomamos café da manhã e fizemos um tour para conhecer. Aí que ficou claro que, desde a recepção no aeroporto até este momento, tudo isso foi um esquema bolado para nos vender um membership do <a href="http://en.occidentalvacationclub.com/index.php">Occidental Vacation Club</a>. <strong>O esquema todo é muito bem feito e os vendedores são muito persuasivos, portanto muito cuidado. Eles te vendem como um tour pela cidade onde você ganha um café da manhã para &ldquo;conhecer&rdquo; o hotel, quando na verdade eles vão te impurrar esse membership goela abaixo. Parece que esse tipo de tática de venda é muito comum aqui no México para venda desses Clubes de Férias e <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Timeshare">Timeshares</a>.</strong> No final acabamos por assinar o negócio depois de perder quase todo o dia nisso. Dias depois, acabamos com remorso e tentamos cancelar a compra, mas ja era tarde demais. Portanto, ao visitar o Mexico e especialmente Playa del Carmen e/ou Cozumel, fique muito atento a esse tipo de jogada de venda.</p>

<p>Após terminada esta saga, já era 2 da tarde, então pegamos um taxi pago pelo resort para ir até Tulum e visitar as <a href="http://www.tripadvisor.com/Attraction_Review-g150813-d153186-Reviews-Mayan_Ruins_of_Tulum-Tulum_Yucatan_Peninsula.html">Ruinas Maias</a>. Se você tiver mais tempo, recomendamos pegar o Shuttle que leva até lá, que é bem mais barato do que pegar um taxi. O lugar fecha as 5 da tarde e estava <strong>muito</strong> calor, então fizemos uma visita rápida, tiramos algumas fotos e voltamos para Playa para pegar o ferry e retornar a Cozumel.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-GAFbz1tFAcw/VT5zvg-aA7I/AAAAAAAAfYc/XFvR8e2dAN8/w2536-h1684-no/DSCF1123.JPG" alt="Ruinas maias de Tulum" /></p>

<blockquote><p>As ruinas maias de Tulum</p></blockquote>

<h2>Dia 2 (scuba diving)</h2>

<p>No terceiro dia acordamos cedo de novo e fomos para o <a href="http://scubaclubcozumel.com/index.php">Scuba Club</a> para fazer um mergulho Scuba matinal. O barco sai por volta das 8:15 da manhã. Chegamos lá as 8 para assinar os papéis, alugar o equipamento e pagar. O barco levou quase 1 hora para chegar no <a href="http://www.tripadvisor.com/Attraction_Review-g150809-d153000-Reviews-Palancar_Reef-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">Palancar Reef</a>, que é um dos reefs mais famosos de Cozumel. No final, o que aconteceu foi que a maioria do pessoal que estava no barco era de nível avançado, enquanto nós ainda éramos iniciantes. Por isso, acabamos ficando nervosos e não aproveitamos o mergulho da melhor maneira possível. De qualquer maneira foi uma experiência legal. A agua é bem morna e não precisa nem usar wetsuit caso você não seja &ldquo;friorento&rdquo; :)
O custo do mergulho da manhã no Scuba Club é de US$ 90 por pessoa, incluindo o aluguel do equipamento (BCD, pés de pato, etc.) e 2 tanques (para 2 mergulhos). No barco que sai à tarde, é apenas um mergulho (1 tanque), então é um pouco mais barato.</p>

<h2>Dia 3 (biking e snorkeling)</h2>

<p>Na quarta-feira, fomos no centro e alugamos duas bikes para pedalar pela ilha. É muito fácil de encontrar aluguel de carro, scooter e jeep, mas bike tem bem poucos lugares. Achamos um no centro e cada bike custou cerca de US$ 10 a diária, que não chega a ser caro. Entretanto, estavam em péssimas condições, enferrujadas e velhas, sem falar no peso. De qualquer maneira, seguimos adiante com elas. Nosso objetivo era dar a volta na ilha de bike. O total são ~62 km, que não chega a ser uma distância absurda se você tem alguma prática pedalando (que é o nosso caso). Todavia, as bikes e o calor dificultaram bastante, tornando o trajeto praticamente doloroso. Fomos parando várias vezes pelo trajeto para descansar, beber uma água, comer, etc. Gostamos bastante da <a href="http://www.tripadvisor.com/Attraction_Review-g150809-d154080-Reviews-Playa_Corona_Corona_Beach_Club-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">Playa Corona</a>, onde você pode sentar, tomar uma limonada ou uma cerveja na sombra e fazer um snorkel se quiser. O lugar é bem bonito e tem muitos peixes.
Depois disso, paramos na <a href="http://www.tripadvisor.com/Attraction_Review-g150809-d558543-Reviews-Playa_Palancar-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">Playa Palancar</a> para almoçar (lá também tem um bar/restaurante, lojinhas, etc.). O último bar legal que paramos foi o <a href="http://www.tripadvisor.com/Restaurant_Review-g150809-d1503838-Reviews-Bob_Marley_s-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">Bob Marley&rsquo;s</a>, que fica bem ao sul da ilha, perto do <a href="http://www.cozumelparks.com/eng/punta_sur.cfm">Punta Sur Beach Park</a>, onde tem um farol que você pode subir (acabamos não indo lá por falta de tempo - fecha as 4PM e <strong>não abre no domingo, assim como a maioria dos restaurantes/comércios da ilha!</strong>).</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-gSEd0oI66so/VT54aDKZBVI/AAAAAAAAfag/EwMOM2iTyIY/w2536-h1684-no/DSCF1141.JPG" alt="Bob Marley's bar" /></p>

<blockquote><p>Bob Marley&rsquo;s bar</p></blockquote>

<p>Seguimos pedalando pelo lado Oeste da ilha, onde há bem menos comércios e lugares turísticos para visitar. A estrada vai costeando todo o litoral, então você tem uma vista legal de todas as praias. É bem bonito. No final, ela termina virando à esquerda e volta para o centro da cidade. Existe uma estrada fechada que vai para o Norte da ilha, mas é desaconselhado pegar essa estrada, tem uma placa na entrada dizendo que é muito irregular até mesmo para carros 4x4, então resolvemos não ir para lá :)</p>

<h2>Dia 4 (Playa del Carmen, Cenote Azul e Akumal Beach)</h2>

<p>Quinta-feira pegamos o ferry novamente para conhecer melhor o outro lado. Alugamos um carro na Budget no centro da cidade, do lado do ponto de taxi, por uns US$50 a diária, já com todos os seguros e taxas. Demos umas voltas por Playa del Carmen, Playacar e depois partimos rumo ao Sul. Pegando a estrada 307 você pode tanto dirigir pro Norte rumo a Cancun, por exemplo, ou Sul rumo a Tulum. Na estrada tem várias coisas interessantes e que você pode conhecer se tiver tempo. Aquela área tem vários eco-parques enormes onde você pode provavelmente gastar um dia em cada um para conhecer. Os principais são o <a href="http://www.xcaret.com.mx/">Xcaret</a>, <a href="http://www.xplor.travel/">Xplor</a> e <a href="http://www.xelha.com/">Xel-Ha</a>. Toda essa área é conhecida como <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Riviera_Maya">Riviera Maia</a> e é conhecida pelos enormes resorts all-inclusive, beleza natural e cidades históricas, com fortes traços da cultura Maia.</p>

<p>No caminho, paramos no <a href="http://www.tripadvisor.com/Attraction_Review-g150805-d153418-Reviews-Cenote_Azul-Yucatan_Peninsula.html">Cenote Azul</a>, que fica uns 20 minutos de carro ao sul de Playa del Carmen, numa saída à direita da estrada. <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cenote">Cenote</a> é &ldquo;uma cavidade natural resultado do colapso da rocha calcária expondo as águas subterrâneas&rdquo;. Dizem que há mais de 6 mil dessas cavidades espalhadas pelo México e países vizinhos. Várias dessas estão na Riviera Maia e você pode visitar facilmente de carro, existem alguns <a href="http://www.pointsandtravel.com/wp-content/uploads/2013/05/mexico_cenotes_of_riviera_maya.jpg">mapas</a> que apontam os mais conhecidos. O Cenote Azul é muito bonito mas estava bem cheio. Pagamos uma taxa de uns US$ 5 cada para entrar mas acabamos ficando pouco tempo e fomos embora. Continuamos seguindo ao Sul, rumo a <a href="http://www.tripadvisor.com/Attraction_Review-g499445-d153287-Reviews-Akumal_Beach-Akumal_Yucatan_Peninsula.html">Akumal Beach</a>, por recomendação de um amigo (o que nos vendeu o tal membership!), devido à ser um bom lugar para fazer snorkel, com muitos peixes e tartarugas. Chegamos lá, estacionamos e fomos direto para a praia. Acabamos por realmente encontrar uma tartaruga gigante nadando bem perto da praia, além de muitos peixes! A praia é realmente muito bonita e sem dúvida valeu a visita. No final do dia, retornamos para Playa e pegamos o ferry de volta para Cozumel.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Ojk295yDgmI/VT0ZeOhdRLI/AAAAAAAAfI0/Ry3bh_s_mfo/w2246-h1684-no/IMG_20150423_162255.jpg" alt="Cenote Azul" /></p>

<blockquote><p>Cenote Azul</p></blockquote>

<h2>Dia 5 (Chankanaab)</h2>

<p>Como parte do &ldquo;pacote&rdquo; que compramos no Aeroporto, ganhamos tickets para entrar no <a href="http://www.cozumelparks.com/eng/chankanaab.cfm">Chankanaab park</a> em Cozumel. Alugamos uma scooter por US\$ 35 a diária (incluindo seguro) e fomos para o parque, que fica a uns 15 minutos do centro. Estávamos achando que era furada mas no final foi muito legal. O parque tem uma área de praia bem grande com areia (<strong>a maior parte da costa Leste da ilha não tem faixa de areia, só pedras</strong>), cadeiras e guarda sol. Fizemos várias horas de snorkel, tem um reef bem na frente e muitos peixes e outros animais, com água incrivelmente cristalina. Gostamos tanto que acabamos fazendo um scuba dive por lá mesmo. O mergulho inclui até mesmo a visita a uma caverna recheada de peixes. Foi extremamente incrível, certamente nosso mergulho mais legal até hoje. Vimos peixes enormes e muito bonitos, lagostas e até uma arraia gigante! O custo do mergulho dentro do parque foi de US\$ 50 com o equipamento incluido e com divemaster guiando.</p>

<h2>Dia 6</h2>

<p>Dia de descanso das férias, sem fazer nada :)</p>

<h2>Dia 7</h2>

<p>Pegamos um taxi e fomos até o <a href="http://www.moneybarbeachclub.com/">Money Bar</a>. A corrida custou 90 pesos saindo do centro. <strong>A propósito, aqui os taxis não têm taxímetro. Todas as corridas são &ldquo;tabeladas&rdquo;, dependendo da origem e destino. Em alguns lugares você pode encontrar uma tabela com os preços das corridas.</strong> Supostamente na frente deste bar há um reef bonito com bastante vida marinha, portanto pretendíamos fazer snorkel por lá. Pegamos uma mesa e pedimos umas bebidas, logo depois fomos para a água. Realmente o lugar é muito bacana, conseguimos ver muitos peixes e até uma pequena moréia! Tivemos que sair da água não muito depois pois estavamos sem pés de pato e o mar começou a ficar muito mexido e a correnteza mais forte. Almoçamos por lá e depois voltamos para o apartamento caminhando. Foi uma caminhada longa (~6km), mas como estamos acostumados a caminhar bastante, foi tranquilo.</p>

<h2>Dia 8</h2>

<p>Dia de não fazer nada novamente. Pensamos em alugar um carro e ir até Tulum para conhecer melhor a cidade, visitar outros cenotes, etc. mas bateu a preguiça :P</p>

<h2>Dia 9</h2>

<p>Retorno para casa!</p>

<h2>Observações</h2>

<ul>
<li>Por aqui os vendedores tentaram te puxar no grito. Ao caminhar pela rua, você vai ser abordado <strong>muitas vezes</strong> com vendedores insistentes oferecendo aluguel de scooter, passeio de snorkel, vendendo artesanato, restaurantes, etc. O que fizemos foi simplesmente agradecer e seguir caminhando. Se quiser pode ignorar, eles provavelmente não se importam. Nenhum deles nos ofendeu em momento algum, inclusive geralmente são bem humorados e educados, dando boas vindas, bom dia, etc.</li>
<li>Ninguém usa números nos endereços. Os lugares até têm números na frente (alguns, não todos), entretanto todos os endereços utilizam como referência as esquinas mais próximas ao invés de números, por exemplo &ldquo;Av. Rafael E. Melgar, entre Calle 7 y 11 sur&rdquo;. Isto é muito importante saber quando você pegar um taxi ou perguntar um endereço para alguém, caso contrário não vai entender nada!</li>
<li>Cruzeiros atracam diariamente por aqui. Aqueles navios gigantescos recheados de turistas. Quando chega um cruzeiro, as ruas ficam cheias de turistas por todos os lados e os vendedores tentam chamar a atenção deles para vender qualquer coisa a todo custo. Aos domingos nenhum cruzeiro atraca (provavelmente por isso o comércio fecha).</li>
<li>Praticamente todos os comerciantes, garçons, etc. falam Inglês. Se você não fala Espanhol bem (nosso caso), mas fala Inglês, vai conseguir se virar tranquilamente. Mesmo se você fala apenas &ldquo;Portunhol&rdquo;, provavelmente vai conseguir se comunicar. O pessoal é muito educado e geralmente se esforça para entender.</li>
</ul>


<h2>Recomendações de Restaurantes</h2>

<ul>
<li><a href="http://www.tripadvisor.com/Restaurant_Review-g150809-d1575579-Reviews-Del_Sur_Argentina_Empanadas_Grill-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">Del Sur (Argentino)</a>: Tem empanadas deliciosas e muito baratas (apenas US$ 25 cada). A de doce de leite é matadora! Recomendamos também a milanesa com fritas como prato principal.</li>
<li><a href="http://www.tripadvisor.com/Restaurant_Review-g150809-d7590094-Reviews-Cielito_Lindo_Bistro-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">El Cielito Lindo (Mexicano)</a>: Fica na frente do Del Sur, restaurante bem local, pequeno, comida boa. Recomendamos a <strong>Tampiqueña</strong> (carne com legumes e arroz).</li>
<li><a href="http://www.tripadvisor.com/Restaurant_Review-g150809-d1032517-Reviews-La_Mission-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">La Mission (Mexicano)</a>: Restaurante grande e barulhento mas com comida boa e muito barata. Servem sopa e pão com alho. Dá pra se empanturrar de comer!</li>
<li><a href="http://www.tripadvisor.com/Restaurant_Review-g150809-d2725606-Reviews-Buccanos_at_Night-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">Buccanos at Night</a>: Altamente recomendado. Local muito bonito, fica na bem na beira da praia, dentro de um resort. Tem uma vista animal e a comida então, sem palavras. Se trata de um lugar mais &ldquo;fancy&rdquo;, mas não chega a ser caro. Recomendamos o prato de peixe (Mahi Mahi) e para beber, o Coconut Mojito. Sensacional!</li>
<li><a href="http://www.tripadvisor.com/Restaurant_Review-g150809-d6437219-Reviews-Frenchies-Cozumel_Yucatan_Peninsula.html">Frenchies</a>: Servem &ldquo;cumbucas&rdquo; de batatas fritas com umas coberturas diferentes (BBQ, pork, bacon, etc). Bom pra um almoço rápido e não muito saudável :)</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
